中國強烈反制美國 商務部公佈《不可靠實體清單規定》

中國強烈反制美國 商務部公佈《不可靠實體清單規定》

中國從此可以反制美國的微軟、谷歌、蘋果、臉書、推特......

=====================================================

商務部公佈《不可靠實體清單規定》
來源：央視新聞客戶端

2020-09-19 10:08

商務部今日公佈《不可靠實體清單規定》，自公佈之日起施行。

不可靠實體清單規定

第一條為了維護國家主權、安全、發展利益，維護公平、自由的國際經貿秩序，保護中國企業、其他組織或者個人的合法權益，根據《中華人民共和國對外貿易法》、《中華人民共和國國家安全法》等有關法律，制定本規定。

第二條 國家建立不可靠實體清單制度，對外國實體在國際經貿及相關活動中的下列行為採取相應措施：

（一）危害中國國家主權、安全、發展利益；

（二）違反正常的市場交易原則，中斷與中國企業、其他組織或者個人的正常交易，或者對中國企業、其他組織或者個人採取歧視性措施，嚴重損害中國企業、其他組織或者個人合法權益。

本規定所稱外國實體，包括外國企業、其他組織或者個人。

第三條中國政府堅持獨立自主的對外政策，堅持互相尊重主權、互不干涉內政和平等互利等國際關係基本準則，反對單邊主義和保護主義，堅決維護國家核心利益，維護多邊貿易體制，推動建設開放型世界經濟。

第十條 對列入不可靠實體清單的外國實體，工作機制根據實際情況，可以決定採取下列一項或者多項措施（以下稱處理措施），並予以公告：

（一）限製或者禁止其從事與中國有關的進出口活動；

（二）限製或者禁止其在中國境內投資；

（三）限製或者禁止其相關人員、交通運輸工具等入境；

（四）限製或者取消其相關人員在中國境內工作許可、停留或者居留資格；

（五）根據情節輕重給予相應數額的罰款；

（六）其他必要的措施。

詳細規定：

美禁TikTok與WeChat 中國：將採取必要措施
最新更新：2020/09/19 08:59

（中央社台北19日電）針對美國商務部宣布將在美國境內禁止TikTok與WeChat有關交易，中國商務部今天表示堅決反對，並揚言如果美方一意孤行，中方將採取必要措施，堅決維護中企的合法權益。

中國商務部官網19日上午發布新聞稿表示，美方以「國家安全」為由，禁止與行動應用程式WeChat（微信）和TikTok的有關交易，嚴重損害有關企業的正當合法權益，擾亂正常的市場秩序，中方對此堅決反對。

中國商務部並表示，美方在毫無證據的情況下，多次動用國家力量，以莫須有的理由對上述兩家企業進行「圍獵」和打壓，嚴重擾亂企業的正常經營活動，損害了國際投資者對美國投資環境的信心，破壞了正常的國際經貿秩序。

中國商務部最後表示，中方敦促美方摒棄霸淩行徑，立即停止錯誤做法，切實維護公平透明的國際規則和秩序。「如果美方一意孤行，中方將採取必要措施，堅決維護中國企業的合法權益」。

美國商務部今天下令，自20日起禁止境內下載中國短影音應用程式（app）TikTok，也禁止使用中國的傳訊和支付平台WeChat，理由是這兩款app構成國安威脅。（編輯：楊昇儒）1090919

中國從此可以反制美國的微軟、谷歌、蘋果、臉書、推特......

一早ban撚咗啦

如果佢係ban香港？

亮劍

還有WINDOWS可以抵制

反咩制？ 一直都禁緊既咩唔係？
係咪叫d支那高官唔準翻牆用？

微軟，萍果點ban?

VPN也要禁用

支持呀
即刻走晒班外資
終極攬炒

淨係微軟唔ban得
14億小粉紅點上網🤣

快啦屌

呢啲叫鞭屍

人做你又做 但又冇力冇撚用 真係好撚肉酸

一早ban撚晒人哋啲嘢 仲有咩可以ban？
ban牛扒定漢堡包？

某国：好嬲好嬲

還有西裝、洋裙

最好禁止留學， 俄死呢班反華國家

商務部公佈《不可靠實體清單規定》

商務部公佈《不可靠實體清單規定》 專家：必要的製度完善
2020年09月19日11:27 來源：人民網-財經頻道
分享到：

人民網北京9月19日電 （孫陽）9月19日，經國務院批准，商務部公佈《不可靠實體清單規定》（以下簡稱《規定》），自公佈之日起施行。為什麼要建立不可靠實體清單制度，如何保障包括外國實體在內各類市場主體的合法權益，建立清單制度是否意味著中國政府對待外資的態度有所改變？日前，北京師範大學教授廖詩評表示，建立不可靠實體清單制度是中國政府一項必要的製度完善，這一制度旨在進一步維護中國企業、其他組織和個人合法權益。

“《規定》重申，中國政府堅持獨立自主的對外政策，堅持互相尊重主權、互不干涉內政和平等互利等國際關係基本準則，反對單邊主義和保護主義，堅決維護國家核心利益，維護多邊貿易體制，推動建設開放型世界經濟。”廖詩評說。

快訊／反擊美國！ 中國公布陸版《不可靠實體清單規定》

記者陳政錄／綜合報導

中國商務部19日公布《不可靠實體清單規定》，內容提及將審查外國實體，在其國際經貿及相關活動中，「是否危害中國國家主權、安全、發展利益」，否則中方可以規定限制其在中國境內的活動，此舉普遍被外界認為與反制美國有關。

《新華社》報導，所謂《不可靠實體清單規定》是經國務院批准，依據《中華人民共和國對外貿易法》《中華人民共和國國家安全法》等法律法規的規定，19日於商務部網站公布後，自公布之日起施行。

講到美資公司入到你市場咁
得把口就收皮啦

嘩 好痛

商務部令2020年第4號 不可靠實體清單規定
文章來源：商務部條約法律司 2020-09-19 11:00 文章類型：原創 內容分類：政策
中華人民共和國商務部令

二〇二〇年 第4號

《不可靠實體清單規定》已經國務院批准，現予公佈，自公佈之日起施行。

部 長 鐘 山

2020年9月19日

中國財經
2020年9月19日11:48 中午更新於10 分鐘前
中國公佈不可靠實體清單制度 對“違反正常市場交易原則”的外國實體採取措施
路透新聞部

路透上海9月19日- 特朗普政府週五宣布將把Wechat和TikTok從美國應用商店下架後，中國周六發布針對外國實體的《不可靠實體清單規定》，對列入不可靠實體清單的外國實體，可視情況限製或禁止其從事與中國有關的進出口活動，限製或者禁止其在中國境內投資等。

發佈在中國商務部網站上的規定指出，對外國實體在國際經貿及相關活動中的下列行為採取相應措施：危害中國國家主權、安全、發展利益的活動；違反正常的市場交易原則，中斷與中國企業、其他組織或者個人的正常交易，或者對中國企業、其他組織或者個人採取歧視性措施，嚴重損害中國企業、其他組織或者個人合法權益。

此舉是“為了維護國家主權、安全、發展利益，維護公平、自由的國際經貿秩序，保護中國企業、其他組織或者個人的合法權益”。規定稱，外國實體包括外國企業、其他組織或個人，規定自公佈之日起施行。

對列入不可靠實體清單的外國實體，可根據實際情況，決定採取下列一項或者多項處理措施： （一）限製或者禁止其從事與中國有關的進出口活動； （二）限製或者禁止其在中國境內投資； （三）限製或者禁止其相關人員、交通運輸工具等入境； （四）限製或者取消其相關人員在中國境內工作許可、停留或者居留資格； （五）根據情節輕重給予相應數額的罰款； （六）其他必要的措施。

實際上嚟講姐係中國ban咗啲咩
唔計fb ig twitter 依啲一直冇係中國營運嘅公司

仲有bra同under

Ban gay cook

商務部公布不可靠實體清單規定 即日實施

原文網址：

所有美資公司都中
另外所有遵守美國制裁令既公司又中

即係連中資銀行都中埋

好啊，快撚d

不用windows 就去用linux 劣化囉

抵制正版windows, 無話過抵制老番

好似話只係禁不可靠外資投資中國，但仲有人會投資中國？

中國強烈反制美國 商務部公佈《不可靠實體清單規定》

中國商務部官網19日上午發布新聞稿表示，美方以「國家安全」為由，禁止與行動應用程式WeChat（微信）和TikTok的有關交易，嚴重損害有關企業的正當合法權益，擾亂正常的市場秩序，中方對此堅決反對。

仲有ios android同window㗎嘛，ban 撚到你喊

講到呢堆公司入到大陸咁

中國政府堅持獨立自主的對外政策，堅持互相尊重主權、互不干涉內政和平等互利等國際關係基本準則，反對單邊主義和保護主義，堅決維護國家核心利益，維護多邊貿易體制，推動建設開放型世界經濟。

中國廢到
Tesla廠蘋果專門店又唔敢搞
成日得把口

中國公布不可靠實體清單規定 未指明哪些企業被列入清單

乜鳩野

就係想咁 睇下嬴到最後果個係邊個

就係等你ban埋香港 進入內聯網世代

利申：就快番祖國

最好趕走晒啲外資

夠薑咪做唔ban正契弟

《不可靠實體清單規定》

反擊美國？中國公佈「不可靠實體清單規定」

又同上次一樣Ban完再ban

ps5